Le fichier `vault.yml.enc` est un fichier chiffré créé à partir du fichier `vars.yml` à l'aide de la commande `ansible-vault encrypt`. Ce fichier est généralement utilisé pour stocker des variables sensibles ou confidentielles, telles que des mots de passe ou des clés d'API, de manière sécurisée.

La commande `ansible-vault encrypt` chiffre le fichier `vars.yml` en utilisant un mot de passe spécifié lors de l'exécution de la commande. Le résultat chiffré est ensuite enregistré dans le fichier `vault.yml.enc`.

Lorsque vous souhaitez accéder aux données chiffrées dans `vault.yml.enc`, vous devrez d'abord déchiffrer le fichier à l'aide de la commande `ansible-vault decrypt` et fournir le mot de passe approprié. Cela garantit que seules les personnes autorisées peuvent accéder aux informations sensibles stockées dans le fichier chiffré. 